<h1 align="center">Arquetipo Angular Talent Pool Pragma</h1>
<hr>
<h2 align="center">Angular 15 - La plataforma moderna para desarrolladores web.</h2>

<p align="center">
  <img src="https://github.com/angular/angular/raw/main/aio/src/assets/images/logos/angular/angular.png" alt="angular-logo" width="123px" height="113px"/>

  <img src="https://dbaeumer.gallerycdn.vsassets.io/extensions/dbaeumer/vscode-eslint/2.4.0/1675676105903/Microsoft.VisualStudio.Services.Icons.Default" alt="eslint-logo" width="105px" height="100px"/>

  <img src="https://cdn.freebiesupply.com/logos/large/2x/jest-logo-png-transparent.png" alt="jest-logo" width="100px" height="100px"/>

  <img src="https://seeklogo.com/images/P/prettier-logo-D5C5197E37-seeklogo.com.png" alt="prettier-logo" width="92px" height="92px"/>

  <br>
  <br>
  <i>Angular es una plataforma de desarrollo para crear aplicaciones web móviles y de escritorio <br> utilizando Typescript/JavaScript y otros lenguajes</i>
  <br>
</p>

<p align="center">
  <a href="https://angular.io/docs" target="_blank">
    <strong>www.angular.io</strong>
  </a>
  <br>
</p>


# Angular CLI

Este proyecto ha sido genereado con [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) versión 16

Este proyecto trabaja bajo Angular v16 mediante STANDALONE,puede revisar las TAGs o Ramas del respositorio actual para ver las versiones disponibles.


#### Requerimientos y dependencias

|  package use  |  version  |
|---------------|-----------|
|  Angular CLI  |  16.2     |
|  Node         |  18       |
|  Npm          |  9        |


## Servidor de Desarrollo

Ejecute `ng serve` o `npm run start` para un servidor de desarrollo. Navegue hasta `http://localhost:4200/`. La aplicación se recargará automáticamente si cambia alguno de los archivos fuente. Admite componentes independientes.

## Aruitectura de Codigo.

Ejecute `ng generate component component-name --standalone` para generar un nuevo componente. También puede usar `ng generate directive|pipe|service|class|guard|interface|enum|module`. Tenga en cuenta el uso del principio LIFT para Angular, puede ver más información [aquí](https://pragma.workplace.com/work/knowledge/3162767777360606) o use la extensión Angular schematics para Visual Studio Code.


## Build

Ejecute `npm run build` para construir el proyecto. Los artefactos de compilación se almacenarán en el directorio `dist/`.

## Ejecutando Test Unitarios

Para ejecutar las pruebas unitarias a través de [JEST](https://jestjs.io/docs/getting-startedo). De forma predeterminada, AppComponent evalúa 3 pruebas unitarias. Cada componente debe contener pruebas unitarias y una covertura minima del 70%. 

Ejeucte los comandos según corresponda:
- `npm run test` 
- `npm run test:watch` 
- `npm run test:coverage` 

## ESLint - Prettier

ESLint y Prettier te ayudan a mantener tu código limpio y legible, lo que a su vez te ayuda a reducir errores y mejorar la calidad de tu código. Por defecto este proyecto ya contiene las configuraciones necesarias, las reglas de ESLint en el archivo .eslintrc.json según las necesidades de TalentPool.

Ejeucte los comandos según corresponda:
- `npm run lint` 
- `npm run lint-all` 
- `npm run lint-watch` 

Para obtener el mejor rendimiento, debes haber instalado y configurado las extensiones necesarias y/o recomendadas:
- **ESLint** -> vscode-eslint
- **Error Lens** -> usernamehw.errorlens
- **Prettier - Code formatter** -> esbenp.prettier-vscode

## Branch, Commits y GIT

Para la creación de Branch revise la estrategia de Branching Adecuada para el proyecto. 
Para la generación de commits haga uso de Conventional Commits puede consultar mas [aquí](https://www.conventionalcommits.org/en/v1.0.0/)


## Soporte de CLI

Para obtener más ayuda sobre Angular CLI, use `ng help` o consulte la página [Angular CLI Overview and Command Reference](https://angular.io/cli).


## Expressions of Gratitude 🎁

<b>"El talento no solo hay que encontrarlo, hay que guiarlo en la dirección correcta."</b>
Talent Pool

## Author 🤖

PRAGMA 💜
